台灣宣布要到明年第四季才開放旅客入境 首批地區包括日韓、越南、港澳

有排等

旅遊業還要繼續苦撐1年！觀光局：明年第四季才可能邊境解封

想去

旅遊業還要繼續苦撐1年！觀光局：明年第四季才可能邊境解封

疫情重挫觀光，觀光局目前暫時推估，我國恐要到2021年第4季才有機會邊境解封。 (來源：dreamstime)

撰文者：吳姿賢／經濟日報

新冠肺炎疫情重挫觀光市場，交通部觀光局根據世界旅遊組織資訊預測，國際觀光至少要兩年半至四年才能恢復到2019年疫情前的水準。

且根據觀光局目前暫時推估，我國恐要到2021年第4季才有機會邊境解封，屆時將首先瞄準日本、南韓、越南、港澳、紐西蘭等五大市場招客。
換句話說，國際觀光衝擊將是「長期抗戰」，尤其國際觀光客進不來，國內觀光業能否單靠國旅撐到明年第4季邊境解封，恐怕政府和民間相關產業都有必要提前「備戰」。

來台旅客2015年起連年破千萬人次，去年達到1,186萬人次創新高，但今年受疫情影響，1月至8月來台旅客「溜滑梯」，僅剩129.2萬人次，跟去年同期相比衰退超過八成。

觀光局依照國際最新旅遊趨勢、旅遊條件、經濟、歷史危機等數據評估，國際觀光要恢復到疫情前的水準有三種可能情境，最快是兩年半內、2023年中復甦，其次是三年內、2023年底；最不樂觀是四年內、2024年底。速度快慢牽涉旅客信心、疫情演變及各國取消旅遊禁令等影響因素。

由於國際疫情起伏不定，觀光局說，中央疫情指揮中心以經濟、外交泡泡為現階段研議重點，旅遊泡泡暫緩，未來指揮中心將衡酌各國疫情狀況，逐步鬆綁邊境管制、提出國際旅客入境檢疫標準，並透過外交部評估當地疫情、雙方協商合作。

觀光局表示，根據指揮中心解封時程，對低風險、中低風險國家區域進行先期市場布局，目前暫估2021年第4季邊境解封，主要五大優先市場為日本、南韓、越南、港澳、紐西蘭，屆時研擬推出機票、交通運具優惠，並推動包機、獎勵旅遊方案措施。

仆街去左英國啦可能

世界末日啦

共產黨唔滅亡
呢個病毒係唔會消失

算快啦，你諗下而家全世界日日有一大堆人感染，佢話一年後其實都要到時再睇咩環境。

唔知到時佳哥心情好返d未...

如果拜登當選左分分鐘唔使等下年年尾

開放入境，人多不了

太樂觀
我覺得出年都搞唔掂

只要支共繼續存在個病毒都唔會消失，就算全世界解決咗，支國內部一定仲有病毒，支共根本唔會對外公開真實嘅病毒資訊。

旺季點買機票

買定出年年尾機票得唔得？？

歐美呢?
想去歐美多啲

係
因為人類文明過唔到下年年中

已經估計得好保守

睇疫苗

比我儲多陣錢都好既

有Travel bubble咪得
要等全世界冇事有排啦
紐澳一早有travel bubble
係香港同台灣政府柒柒下
有台灣frd話 台灣政府根本冇心搞
就算出年都開唔到啦

返祖國前唔知有冇機會去多次台灣

咁多國家之中 真係得台灣肯面對現實

明年 .... 第四季 ....

港台敵對中，兩邊政府都唔會搞

台灣未被統一，不了

去大英前,最想去多次日本同台灣

即係2022年

要玩ps5 冇心情 唔去住

共產黨：好, 下年整隻新毒先

日本奧運即係唔使玩

你響連登屌台灣政府你聽俾班小英擁躉沖出嚟咬死你

台灣擺到明將自己經濟政策嘅無能賴喺防疫政策度
預咗畀親台嘅連登仔屌

都話有排搞

疫苗好快出, 個案大減,
到時一定會跟大隊提前啦

我愛台灣

好想去 保護傘

做得好
利申：好撚想去台灣食好西

不設觀眾席 可能都仲有機
但仲撚會有贊助商咩
仲有d奥運精品呢

開金門都好呀

疫苗真係過曬臨床實測 再全球通行 下年年尾味啱數囉

On L9
完全無得比

澳紐有自由行動，封關影響大到等同國內自己封

澳紐本身咁近咁fd 人口又冇咁密集 易追蹤

你有英國，塞爾維亞同土耳其選擇

未學好國語 不了

寶島師

下年奧運點算

已經唔記得咗有奧運

今年2月先去完

到時開通返實好難買到機票，等淡季先

其實都唔知驚乜鳩....

發達國家死亡率得1.5%

因為香港政府冇主權呀

咁耐先有疫苗？

經濟無能？
台灣係今年亞洲四小龍唯一有正增長嘅地方，而且台商加速回流，有幾無能？

台灣食台妹

索性趁機以後封左小支支唔俾班蝗入境啦

疫苗今年底同下年頭交貨喇, 駛乜等到下年年尾

仲要等一年至可以去保護傘食飯

台灣唔信檢驗+隔離14日就搞掂,寧願一直封關

終於可以去

歐洲又爆到要封城
美國 印度未停過
已經多到麻木左

下年打算玩完英國本土遊
之後先等其他國家開番關

Travel bubble好視乎政府既信任程度
香港政府都信你就真係超級大傻仔,你都唔會同中國Travel bubble啦

好撚想去

出年等iphone13 不了

台商回流係好多原因
一，政治問題：不少台商嘅投資都係支那
二，世界各地，特別支那，經濟相對地衰退，令到嗰個地方唔再吸引

仲有，知唔知台商回流啲錢去咗邊？睇吓台灣d報紙啦 連台灣嘅中央銀行都做咗一啲報告，係關於回流嘅錢嘅去向，好多都係走咗去房地產相關嘅嘢，包括買現樓或者買塊未起既地擺響度，央行已經發出溫馨提示，認為有機會再一次影響台灣房地產價格

再押後一年
壽終正寢

洗唔洗咁驚呀？台灣旅遊相關產業可以捱多一年咩？

絕對嘅border control, 同烏龜縮響個殼裏面其實冇乜分別

疫情一日唔過，全世界唔通個個都自行封關丶斷絕任何交流來往？

不如睇吓當日爆得好勁嘅意大利，羅馬機場係最後點樣進行入境檢疫措施，並演變成一個比人稱讚佢係全世界最好嘅防疫機場（台灣嘅新聞響九月嘅時候都有報道）

正解
如果有主權 好似台灣咁封左中國關
我諗港台可以率先互相通關

冇觀眾已經蝕到入肉，全部投資零回報。

代singapore打你臉

港澳已成支那狗白手套
大撚把支那狗攞到港澳身份証
咪撚放港澳啊